\startprefacepage
% \chapter{Введение}

В настоящее время большое внимание уделяется тестированию программного обеспечения.
Активно исследуются и применяются новые подходы.
Одним из них является fuzz-тесирование или fuzzing.
Этот быстро развивающийся метод тестирования уже сейчас активно применяется на практике.
С его помощью проводится тестирование браузера Google Chrome~\cite{chrome}.

К недостаткам данной технологии относят малое покрытие кода.
Кроме того, покрытие получается крайне неравномерным, что критично для негативных тестов.
Были предприняты попытки избавиться от этих недостатков,
используя методы машинного обучения, и в частности генетические алгоритмы~\cite{fuzz_ga}.

Однако во всех работах авторы использовали методы статического анализа кода,
требующего большого количества времени и ресурсов,
что ограничивает применимость изобретенных подходов только для тестирования небольших приложений.
В данной работе исследуется способ сделать покрытие более равномерным,
применяющий машинное обучение, и применимый для тестирования больших приложений.
